有冇人食開素?

轉緊食素，希望俾啲建議。

有咩素可以自己煮，簡單又好食?

素撚here
基本上餐餐自己煮，都係菜豆腐瓜咁

最緊要食唔同顏色嘅菜
紅黃綠三色椒
紫色茄子
大部份綠色蔬菜
紅色仲有蕃茄，蘋果，辣椒
仲有各種菇菌類腐皮豆腐
基本上都係依啲配搭
食素會係齋啲架喇
我自己鍾意落咖哩同埋去齋舖頭買啲醬汁

仲有菠蘿薯仔茄子再加青紅椒蒜頭十三香姜炒埋一齊幾好食
或者豆類加辣椒調味料炒埋一次過食或者拎黎煲湯補充蛋白質

近排爆瘡 都要轉食素 好慘 戎所有肉

點煮架？汁唔咁濃得唔得 對皮膚唔好女

有冇睇套documentary 叫Game Changer ?
原來食素有勁多好處

大家食左幾耐?
咩原因食?

我想食啲豆類
唔知喺邊度得買?

我睇what the health，專訐講肉嘅壞處

我食素係為健康呀，食完個人開朗啲，本身depression，好左好多

紅豆沙綠豆沙，自己整唔洗落咁多糖
豆腐豆奶，四季豆，荷蘭豆

煲湯你會唔會落豬骨/豬肉

我係純素撚，唔會
不過如果唔係純素其實可以落

素撚同朋友食飯真係好撚煩
雖然素撚話唔使就住佢地
但係其他人唔係食素叫到成枱肉
望住佢淨係食得果一兩碟 好似好唔好意思咁
慢慢都唔知再叫唔叫素撚一齊食好 有素撚係就好似乜都就住就住

其實要健康又非宗教撚 不如均衡飲食 多菜少肉好過啦

我都驚同朋友食飯，會畀人嫌麻煩
另外出嚟做嘢都唔知點算

太子有間三個字嘅素食超市，佢地有出有啲素食/純素人士食嘅肉丸。如果忙無時間準備太多食材食個啲都幾好。叧外自己好鍾意煮韓國嘅bibimbap，會走泡菜同牛肉，換做豆腐。

純素here，會唔會好驚同朋友出街，之前同朋友camping，乜都話唔食好老尷

Camping 就更加自己帶嘢食各有各食啦
同人出街就唔洗食太多，佢地有佢地食，佢地唔好意思，你就話唔撚洗
不過物以類聚，frd嘅怕咩尷尬
尷尬嘅都係social為住，social完咪算

食咗兩個月
係因為澳洲大火之後覺得要保護動物所以開始食
不過未戒到蛋奶
平時屋企人煲湯有肉我都會照飲 但唔食肉

喺屋企都係食菜蛋菇豆腐之類
番工會帶飯
同埋依加疫情少出街食
出街揾啲素食店其實都唔難
再唔係車仔麵甚至三哥都可以唔食肉
同埋google吓就發現香港都唔少素食餐廳（同黃店）
再follow啲素食foodie

講真唔係因為健康宗教原因食素
唔覺意食咗肉都唔會太內疚
唔洗太harsh

不過我想build吓muscle
唔知係咪要另外買supplement食

同埋一班同事，佢地日日出去食lunch
唔會間間都係剩肉，附近黎黎去去都係果幾間，岩嘅咪出去
唔岩嘅就自己食啦，大個咗唔會好似中學大學咁比人話唔跟大隊了

始終都有應酬㗎，例如另一半朋友gathering咁

可能我另一半都係食素，所以我唔會尷尬

印尼鋪有d叫tempe嘅豆餅買
不過我未食過

唔撚係啊? 人地食唔食素都要就住你覺得好唔好意思?
你大撚晒咩，人地都未話次次都要就你食肉啦on9
真係朋友就唔會介意啦

但要食好多澱粉質
都幾肥下

又一例子證明素食撚係幾咁惡
大部份朋友 大部份人都係食肉
所以唔明啲素食撚明明係少數人
點解覺得係佢就人地而唔係人地成班人就佢

真係朋友一次半次緊係冇所謂 全素都冇所謂啦
但係之後次次諗食邊間餐廳又要顧埋你
成班食肉獸叫餸又要特登叫多幾碟有菜既
去BBQ韓燒果啲都唔知叫唔叫你好
叫又好似玩你 錢要夾全份?定係打個8折俾你?
唔叫又話賣甩你 唔係朋友 嫌佢食素

都係 驚畀人誤會

所以都係就算係想食素 就自己平時食算
同朋友食飯最好都係做返個普通人

豆餅要煎炸先好食好麻煩
不過印尼鋪買$10包係開心嘅

唔係素食者 但都鍾意食素
香港其實好多素食餐廳都好好味
好鍾意食完素就算飽都唔guilty 唔滯嘅感覺

深水埗間素年超級好食！！！

其實我覺得可以試吓
但係覺得有啲難度！

最慘係唔識煮

係 完全唔覺食緊素

以前口痕會食魚蛋燒賣小食
依加完全唔知有咩食

出街難搵食

蛋奶/魚素 here

買素肉食

咖喱雜菜
白汁蘑菇意粉
三色蛋

如果鐘意肉味 beyond/impossible burger
Triple O’s 嗰個包勁好味

蛋奶素？

其實每人食素各有自己原因，
就算同桌食飯，唔同人都有唔同口味，我有朋友有濕疹大把野唔食得，有朋友唔食菜，唔食豆，仲冇個話自己唔食飯添。
但一齊食飯就係預左要互相遷就架啦，但你叫食素的人少肉多菜真係on99

做你朋友真係慘
其實素食者果個都就緊你地，因此有一d食全素的人係唔接受鍋邊素架，你以為大多數人食肉就大撚晒？連咩叫尊重少數都唔撚識

我以前都仲有素食既朋友
慢慢佢地都知咩事 好心問佢一唔一齊食飯佢地都say no
而家淨返果班食肉獸 健康均衡飲食者一齊食飯大家開心返幾多
唔使再就住果啲少數揀飲擇食人
搞到幾個星期出黎聚一聚食餐飯都唔過癮

唔同口味唔係問題呀
你唔食辣既仲有大把選擇
你唔食牛既仲有大把選擇
你唔食海鮮既仲有大把選擇
而家你話食素 直情menu都唔撚使睇
同waiter講全素既我地叫晒咪得囉
反正大部份餐廳都係得果幾味係全素姐 有乜好揀睇乜menu

你班素食撚揀飲擇食仲好意思話自己就緊人地
你係到曲線屌班素食撚呀?

乾淨嗎？

以前追過一個食素的女仔

勁好人
互相遷就

佢就我一餐普通餐廳
我就佢一餐素食

想問素食完一排（多過一個月）身體有冇咩明顯改變？

Yes

近邊個位？
可以收工食

西九 黃金

有冇邊間素食推介

唔該

大快活成日食個豆腐素肉飯

你根本就係典型的自私霸道撚，人地食開素的，就叫少肉多菜都講得出
自私你就自私啦，根本你嫌麻煩又唔想就人就未撚係到乜乜柒柒扮好心啦，你估人地食素好想同你一齊食飯咩

咩叫做返個普通人 其實食素係好普通的事黎
你唔會係想指平時食素的人，同朋友食飯就應該要食返肉=做返普通人？

佢個impossible meat burger幾好食

個豬扒飯都好食

腸道極暢通不過純素者（即係唔食蛋奶）要食返啲維他命D & B12 supplement

睇下Netflix 套Documentray "Game Changer "
講左好多食素嘅突破性好處

之前食左五年
依家一半一半

依排想食但D素食自助餐都關晒

人地話叫撚左你唔洗就住佢
你又要扮晒有同理心 自願遷就人
就撚完又多多意見
仲要人地點解食素都要畀你管埋
依家又無逼你食
邊撚度得罪你呀傻閪

女仔食完素對黎m有無影響？
我呢排因為想試食素，食多左好多豆腐，結果今次黎m極痛，唔知係咪太寒涼

食開素但又要食啲仿真肉嘅素其實係咩心態？

係咪又比人SELL 左去食素?

唔係個個食素原因係因為憎肉味
只係唔想動物受傷害所以唔食肉

Green common 好食

真，好食

最近好多選擇都50% off
好抵食
上次一個burger加意粉先一百蚊左右
平時一個burger都唔只

咩邏輯 依家係你想同人地食飯 又話人地口味同你唔夾阻住你聚 做乜鳩啫 你咁鄙視食素咪撚同人食囉 自己鐘意食乜都得罪你 依家啲人真係惡過狗

好鐘意食假麥樂雞

我鐘意佢impossible 系列
個熱狗
不過淨買腸好貴
4條好似$9x
都係最近餐廳50%off先食多咗
平時真係太貴
ominipork整肉餅都好味

女友食咗純素幾年，我就未戒到魚同海鮮。
出街搵純素食係難嘅，難在你唔可以好隨意求期入一間“正常”餐廳。但搵純素鋪頭反而多咗好多驚喜，煮法同味道喺普通餐廳未必食到。

講開同朋友食飯，我做法係帶朋友去我地食過，覺得好食嘅素餐廳，其實佢地好受落，因為試到d新奇好味嘢。

有冇推介素餐廳?

confusion plant based kitchen,喺上環，過年前去食過，好食
不過好似唔憂做，日日開幾個鐘做到七點幾八點，星期日唔開，果次係特登去

仲有間食純素蛋糕同時亦有蛋奶蛋糕，叫Infiniti C, 喺西環，好似係K11 musea開咗。
佢d純素蛋糕我覺得好食過有蛋奶嘅蛋糕

k11仲有間DAMA,純素生果雪糕甜筒，又係好好食

我明白你，我以前有個飯腳轉食素我都冇再搵佢，同佢食飯搞到自己有罪咁
道不同不相為謀

道不同不相為謀 真係講得好岩
上面果班紅名我都廢事應
同佢地解就釋好似要教識馬騮呢個地球係圓既一樣
冇可能亦都冇必要

Tempeh，我都想買……

好多scientific evidence
人類真係要食素先好

約兩個月前，美國佛羅里達州一個素食家庭的男童因營養不良而死亡，男童父母被控疏忽照顧兒童及誤殺。或許大家一直都對「素食是否能讓小朋友有足夠營養」這個問題有疑惑，營養師吳耀芬（Kathy）表示不鼓勵嬰幼兒或兒童只食素，或有機會令兒童營養不足，出現發育遲緩的問題。

據美國《華盛頓郵報》報道，今年九月底，美國佛羅里達州一個十八個月大的男童因營養不良而死亡，男童死時只有約7.71公斤重，體重遠低於同齡兒童。男童父母隨後被控疏忽照顧兒童及誤殺罪，並於12月9日接受審訊。

驗屍報告顯示，男童死於營養不良而引起的併發症，包括脱水、肝病及手腳水腫。男童的35歲母親Sheila O’Leary形容兒子的死亡是一個「悲劇」（Tragic），她說男童在過去的六個月以來一直受疾病問題困擾，並正在長牙，所以在進食時出現困難。

該素食家庭一向只吃蔬果，如芒果、香蕉、牛油果、紅毛丹等，並以母乳輔助男童的日常飲食。

近年越來越多素食主義的爸爸媽媽餵養BB，只要營養足夠，BB都可以健健康康。瑞典一對父母自B女自出生起，一直以素食方式養育一年半，僅以母乳、糙米和薯仔餵養，導致嚴重營養不良，送危時幾乎餓死。醫生表示，只要再遲數小時入院，她就會死亡。這對父母於上星期四（23日），被判入獄三個月。

今年2月，一名18個月女嬰緊急送院，送院時已沒有反應，情況危殆，經醫生診斷後，發現她嚴重營養不良，長期受肌餓所致。醫生表示，「只要再遲數小時入院，她就會死亡。她比我們在醫院看過的任何情況，都要差。」

女嬰父母稱，自己是游牧民族，故一直以素食飲食，女兒也遵從純素飲食，自出生起，一直以素食方式養育一年半，僅以母乳、糙米和薯仔餵養，甚至相信人可以不吃不喝也存活。

法院還指出，嬰兒從未接受過醫生檢查，甚至沒有接種過疫苗，這是不合理的。決定判父母嚴重疏忽導致身體損害罪成，入獄3個月，要對女兒需付支付6萬瑞典克朗（約4.9萬港元）的賠償金。釋放後，夫婦不可與女兒同住，需要監督的住宿度過八個月，社會服務處人員會對他們進行監控。

留院三周後，女嬰由寄養家庭暫時照顧。

連續4個月只餵植物奶...害7月嬰「餓死」 素食父母最重判18年

報導指出，負責這起案件的檢察官說，當嬰兒因為營養不良而減重2公斤時，作為父母卻沒有採取任何行動，依然堅持用「母乳替代品」餵養嬰兒，等同於是故意施虐。這對父母恐怕得面臨最長18年的刑期，正式判決將於6月14日宣判。

由出世食到依家

想bb食素唔係唔得 但係父母要好好地研究啲野食嘅營養 冇喺肉到吸收嘅要食咩補充返 如果唔係真係好易出事

叫咩名

想知

好想買黎煮有番工

應該係甘薯葉
花墟果邊
葵涌北角都有
幫襯左好多年
有自家品牌D野唔錯

90%素緊

都係個句 如果朋友係一齊食塊肉先fd既 真係好on9

本身出嚟朋友聚會都係不外乎玩同食，大家食嘢咁唔夾要互相遷就其實已經好冇癮啦
久而久之就會少聯絡
單身 未婚 已婚 生咗仔呢4個不同階段既人會慢慢同其他階段既人減少聯絡

唔好搞笑啦 我都係食素 但我從來冇叫任何人就我
約食飯不嬲都冇特別揀 我寧願揀起啲肉比朋友食
根本而家啲人就係仇視人地食素

果d名副其實係「酒肉朋友」

well我自己出黎同朋友聚會重點係傾計同分享近況
如果對方同你食餐都嫌三嫌四，有幾fd就真係可想而知

好陰公呀，人地食素阻住晒你地大魚大肉呀食素的人好應該要自動彈開唔好再搵食肉的人食飯，咁就唔洗就黎就黎去，滿意未

嫌三嫌四既係素食人士，呢樣唔食得個樣唔食得

點解有人開post想討論食素，會有班友走入黎屌食素的人阻著自己食肉咁搞笑？ 仲可以素食者食返肉去遷就其他食肉的朋友？

其實個社會大部分食店及食材都係以肉食為主流，香港比起其他地方又唔算係一個非常素食友善的地方，同埋香港的素食人口又唔係特別多，其實你想大魚大肉真係好容易，相反食素人士的選擇係少好多，我唔明點解會有人覺得素食者會阻住自己食肉

自己識趣就最好啦，我朋友鍾意某d活動我又唔啱我都唔會參加
佢問你/我都係出於禮貌

素食者唔係嫌三嫌四，每人食素都有自己的原因，然後基於自己的原因所作出的選擇，人地的選擇其實關你咩事呢？唔通你食肉我就話你茹毛飲血？come on!

酒肉朋友

屌你仲睬佢
明明打緊字 唔係講緊野都要加句well
一睇就知佢係果啲麻撚煩港女啦
同佢解釋咁多把撚咩
佢活係只有自己同素食既世界裡面
呢種人人地就緊佢佢都覺得理所當然

你真係冇野搵野黎講
一個英文字都係到單單打打、真係冇撚用

然後將對方標籤為港女
嘩你真係好有point

唔啱個活動咪唔去，幾咁閒，每個人都有興趣嗜好唔同
有素食呢d咁乞人憎既嗜好對方都重肯同你聯絡直頭深交啦

個well字真係港女/麻煩友既神來之筆
素食 女權 黑人 環保 動保 平權

真係左膠既象徵

你直情仇恨素食者，連尊重其他人的選擇都未識
同你做朋友真係幾生修到，又難頂又霸道，人地中意食乜都關你事

你係未唔識英文

將一串標籤貼係別人身上黎取笑
覺得咁樣就係高人一等？
你連咩叫基本討論都未做到

well 你真係講得好好
素食 女權 黑人 環保 動保 平權
果條港女除左黑人之外應該中左
不過唔排除佢never go back過
所以可能6樣中晒

又唔洗戒得咁清，小小肉，多食魚，菜便可以

嘩 你係到講啲咁既野
ching你走先 呢到我頂住

但大家旅行點搞

你自己咪講左唔再叫你啲素食朋友一齊食囉 仲嫌棄啲乜柒呀 你根本就唔想去理解點解啲人會選擇去食素
你根本就勁自我中心，你啲素食朋友俾你嫌棄都係好事黎

但想問下大家食素嘅 其實夠唔夠飽？

你都有道理，不過如果係咁，都睇得出你唔當人朋友，唔會願意遷就對方，覺得食素=麻撚煩，如果你真係當人係朋友，就唔會嫌人煩，反而會有興趣試吓素食嘅嘢，好似我啲朋友咁，我都無刻意叫佢哋陪我食素，佢哋都可以叫肉嚟食，不過好地地一個食素嘅人俾你講到罪人咁，你個人真係好撚自私

你都痴線，人同人相處本身就係要互相遷就㗎啦你唔想就其他人咪自己一個囉

同你一樣，我覺得佢哋無食素嘅朋友就真

你都痴線，大家喜好唔夾就自然慢慢分開架啦
我就係同素食人士夾唔到先分開咗

出國仲多選擇過香港
台灣日本韓國勁多蔬食鋪
基本上都係將當地菜式轉成只落蔬菜
一樣可以食好野

同你一樣，外國仲好多素食

由細食到大 唔悶朋友唔嫌棄
反而令大家對素食有興趣
係外地食過好食嘅齋會想係屋企整
以前香港餐廳冇乜選擇 而家多咗好多

識人由出世到而家都食素

咁係你問題

都係睇完game changer轉
6個月左右,但係有D難避
有時食左包薯片,睇返先知含有魚products.
D醬油又係好多有魚
不過唔係宗教理由,所以都冇太care
盡力避啦

係
食雲南米線， 食食下食到肉碎